\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{This will appear } % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Sæt 2} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    %Write your paper in here
    \maketitle
    \textbf{22. Månehop}\\
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Bestem ud fratabellens data en værdi for tyngdekraftaccelerationen på Månen}\\
            Mellem 4. og 5. datapunkt går der:
            \[\lvert 0.73s-0.86s \rvert = 0.13s\]
            sekunder. \\
            På det tidsinterval er ændringen i hastighed:
            \[\lvert -0.30m/s - (-0.15)m/s \rvert = 0.15m/s\]
            Dividere vi de to ændriger får vi:
            \[\frac{0.15m/s}{0.13s} = 1.1538m/s^2\]
            Tyngdekraftaccelerationen på Månen er ca. $1.1538 m/s^2$
        \item \textbf{Bestem ud fratabellens data, til hvilket tidspunkt astronauten befandt sig øverst i hoppet.}\\
            Med regression kan man lave en lineær funktion for hastigheden over tid:
            \begin{verbatim}
                x=[0.26 0.4 0.51 0.73 0.86 0.98 1.14]
                y=[0.72 0.5 0.26 -0.15 -0.3 -0.47 -0.67]
                polyfit(x,y,1)
                ans =
                    -1.6103   1.1069
            \end{verbatim}
            Astronauten befandt sig øverst i hoppet til da hans hastighed var 0 siden at han efter den punkt kun mistede hastighed:
            \[y = 0 = -1.6103x + 1.1069\]
            \[\iff x = \frac{-1.10699}{-1.6103} = 0.68744\]
            Astronauten befandt sig højst i hoppen efter ca. 0.69 sekunder.
        \item \textbf{Hvor højt hoppede astronauten?}
            Med ligningen:
            \[h = v_o\cdot t + \frac{1}{2} \cdot a \cdot t^2\]
            Kan man finde hvor højt et legeme når med starthastigheden $v_o$, lufttiden $t$ og tyngdekraftaccelerationen $a$.\\
            Vi kan finde starthastigheden med funktionen fra før:
            \[v_0 = y = 0 = -1.6103\cdot 0 + 1.1069 = 1.1069\]
            Lufttiden kan vi finde siden vi ved at man i hop bruger lige lang tid på at stige som bruger tid på at falde:
            \[t = 68744 \cdot 2 = 1.3749\]
            \[h = 1.1069\cdot 1.3749 + \frac{1}{2} \cdot 1.1538 \cdot 1.3749^2 = 2.6124\]
            Astronauten hoppede ca. 2.6 meter op.
    \end{enumerate}
    Ved er tur i Ejection Sear blev to piger udsat for en startacceleration på $47m/s^2$. Stolen og pigerne havde tilsammen massen 140 kg.
    \begin{enumerate}
        \item Beregn størrelsen af den samlede kraft på stolen med pigerne ummidelbart efter at stolen blev slupper.\\
        For at finde kraften skal man gange massen med accelerationen:\\
        \[f = m \cdot a = 140kg \cdot 47m/s^2 = 6580N\]
        Den samlede kraft på stolen med pigerne ummidelbart efter stolen blev sluppet er på 6580N.\\
        \\Ved starten påvirker hver af elastikkerne stolen med en kraft.
        \item Bestem størrelsen af denne kraft\\
        For at finde kraften for på elastik kan man bruge følgende formel:\\
        \[F = \frac{a}{2\cdot \sin(v)} \cdot m\]
        \[F = \frac{47m/s^2+9.81m/s^2}{2 \cdot sin(71)} \cdot 140kg = 4181.38N\]
        Hver elastik påvirker stolen med pigerne med 4181.38N.
    \end{enumerate}
\end{document}
